［連登公投？］信報：民主黨意識到去留兩難 曾開會討論但未有公識

選舉主任昨天一口氣褫奪12名民主派代表的立法會選舉參選資格，由於仍有大批人士未獲確認「入閘」，可以預期DQ數目一定不止此數。泛民早已料到出現大規模DQ潮，之前準備好不同式樣的Plan B出動報名，當中除了政黨人士，亦有「白紙素人」，他們甚少暴露於公眾視野，網上資料寥寥無幾，選舉主任搜刮DQ理由的難度極高。

觀乎昨天的DQ名單，公民黨及一眾以「抗爭派」自居的參選人無一幸免，偏偏民主黨榜上無名。有民主黨人士認為，他們於提名期中段才報名，現時尚未收到選舉主任查詢可以理解。然而，黨內不少人士卻憂心忡忡，若最後大部分泛民成員被禁入閘，唯獨民主黨獨善其身，屆時他們該如何自處？留在議會孤軍作戰，抑或全面杯葛議會路線？迫在眉睫的兩難抉擇，令民主黨甚為頭痛。
⋯⋯⋯
據了解，民主黨意識到危機後，近日曾開會商議，惟未達共識，有人堅持「打死都唔走」，擔心一走了之，累立法會淪為「萬年國代」（蔣介石父子執政年代的台灣立法機關，持續43年不進行換屆選舉的戲稱），但也有黨員覺得毋須急於決定，可跟其他盟友從長計議。

如果dq剩低民主黨
民主黨應該：
留喺立法會？
全面杯葛？

撤走 組流亡議會

真正宣布沒可能在香港抗爭

11個月前，大子地鐵站和車廂眾生相

留 入到去反國安法再被dq

其實有無諗過我哋唔需要議員，只需要35+嘅舉手機器？如果有35+，入到議會，唔需要拉布，唔需要衝，根本只需要乖乖坐喺到，定時定候坐定定舉手投反對就得？

如果係咁，大家揾35+個白紙就夠

我覺得其實民主黨都唔係好安全㗎咋
分分鐘連佢哋都畀人DQ

我覺得入好啲 立法會議員落場保護手足

遲早DQ埋 港共都唔會再扮有民主自己 DQ嘅走無DQ嘅留啦

許勇 鄺仔 廢塗其實都好大機會dq

逃係最安全個個
安全話胡志偉

入到點解唔入，人地dq你就係擺明唔想比你入

就係怕你真係夠數否決佢d議案

如果出一堆不知名嘅plan b都拎到35+，絶對係對港共既一個威脅

我諗到杯葛選舉嘅兩個問題：

— 共產黨DQ就係想斷絕議會戰線，我哋放棄呢條線咪即係中計

— 到時連三分一議席都無，甚至地區組別保皇黨過半數，只會令更多具壓迫性嘅議案通過。香港人真係頂得順？

（前提係之後仲有選舉）

我係中國人隨時笑到最後

香港蘇嘉豪

可唔可以網上立法會？